台媒：台灣駐港代表申簽證延期 遭港府要求簽「支持一個中國」聲明

台灣網媒《上報》報道，陸委會香港辦事處代理處長高銘村，近日因工作簽證到期而申請延簽，但被港府要求簽署「支持『一個中國』切結書」以換取簽證，高銘村在無法接受港府要求下，今日（16 日）已返回台灣。

《立場新聞》正就事件向入境處查詢。

又加速

鎖港前奏

低B仔行為

繼續攬炒啦

再做盡d

中華民國

冚球鏟

唔簽啦梗係
入到境你都可能犯國安法

切結書 = 林則徐時代產物

push

林則徐令我諗起八國聯軍

燒9人地D貨 講到係民族英雄咁

唔簽都比佢走?
唔簽=支持台獨=分裂國家=犯左國安法啦WOW
國安部點做野嫁?
仲唔馬上拉人?比佢逃亡到?

不如全世界入境都要簽啦，弱撚智

淋病 真係小學雞入邊排第一

一個中國
中華文國

港共 = 火水師
岩先老闆先放軟少少語氣
D靚又潑返大個火

唔止台灣
向全球加速

唔止處長走 仲走左幾個低級少少既

九二共識去左邊

口頭一個中國有咩用
比d成績睇過

驅逐外交使節

One China
One Hong Kong
One Taiwan

唔同意一個中國就唔可以留喺中國

係咪呢個邏輯

日日係宣傳片話立左法無影響一個月未有迫鳩人認同你先可以留低

原來七月係玩超光速

年年考第一又點撚樣做乜都成個小學雞咁款

笑到on9 周圍放火

以後每個旅客入境都要簽支持一個中國政策

學黃毓民話
唔直接武統
根本唔想旨意拎返台灣

依個都係

支持 愈癲愈好

要簽確認書

照簽
中華民國

痴撚線

入境紙加多項一個中國確認聲明

呢個垃圾政府真係好撚小學雞

貨盡沒官，人即正法

好快所有駐港領事都要簽

搶住刷鞋 驚你老細死唔去咁

執法者已犯國安法

呢啲就真係必須煲大啦
你要加速我地奏陪和你加速
民族自強香港獨立，由加速到炒車開始
攬炒就係重光第一步

八國聯軍

唔簽果刻已經佢已經可以話犯國安法
仲唔快d走人...

搞領事=宣戰

呢D係就係唔係就唔係啦，唔需要人支持架！做得好肉酸
到底做咗四十幾年公墓員學到D乜呀鄭市長？唔好丟自己架啦

痴撚鳩線

台灣好快同香港斷交

台灣學嘢啦

可以借d意出師有名用國安法鋤佢

香港公務員唔知乜嘢係中華民國
+
香港公務員普遍未去過/唔可以去台灣
=
香港公務員死全家

大毒梟林則徐

撤僑好過

邊個放佢走？拉撚咗佢啦，放咗分裂國家嘅犯走？
無撚野呀

香港公務員識撚咩係中華民國咩！台灣都未去過啦！

支持全世界入境都要簽

入得政府點會知道咩係中華民國

林奠重唔派人去美國拉侵侵？

如果下次殺埋會點

鎖港前奏
其實要走真係要快

英商公海船上賣貨

關佢林則徐撚事？

你講緊鴉片戰爭下話
八國聯軍關林則徐咩事?

總加速師

切結書應該係台灣人自己講

去台灣生活過就會知台灣好L多切結書，呢個terms好台灣

不如全地球人入境出境都要簽一次

一個中國 中華民國

喪權辱國，直情關閉咩台港辦事處，台灣都驅逐香港辦事處條友走啦！！！

台狗真係過咗成百年
都未進入到西方文明

鎖國

邊個擦鞋仔柒唔切

佢邊敢 班大粒既個個都想做山高皇帝遠 同美帝打下嘴炮就得 武統台灣? 留比d小粉紅啦

狗你老母臭閪

就黎連台灣都要同美國一齊制裁港共啦。。。

垃圾歷史文件就唔好攞出嚟講啦

好恨你港支傀儡政權D人過去咩，港支同支那政權夜狼自大。

連李登輝總統都話咩九二共識係虛構。肯定係國民黨班支那人自己幻想出嚟。

支持台灣拎南京條約出黎

分分鐘係駱爺意思

好撚白痴，hold住個visa兩年幾都唔批俾人

支共咁撚鍾意叫人簽嘢，支那維權人士啲悔過書，六四啲道歉信，香港啲確認書，偏偏支那自己簽嘅中英聯合聲明就當廢紙

即係驅逐台灣office

中國出世嘅人無得去台灣了

加速

痴撚線既

香港村正式成立，二次回歸中國，深擁中國價值幾好丫

支持政府做法

最好所有外國人都要簽

中國出世嘅人第一次申請入台證要去office

《港區國安法》上月底正式於刊憲實施，《人民日報海外版》今日（16日）刊出由全國港澳研究會理事、北京航空航天大學法學院副教授田飛龍撰寫的評論文章，指出國安法為反制「港獨」而訂立，同時對「台獨」構成相當程度的法律威懾和實際規制力，可有效切斷長期以來「台獨」與「港獨」勾結及對國家安全的危害；又說「台獨」在香港本土分離活動與「港獨」運動中一直扮演著積極主動的角色，「台獨」勢力在港從事危害國家安全行為，可能歸入中央直接管轄的案件。

咁巴閉記得叫美國領事簽確認書

垃圾

鎖國？

真係要走要快

攬炒

屌你，呢個好笑

做得好！

日本仔如果想入境香港就需要承認釣魚台是中國的！

東南亞國家要𠄘認南海政策！

如有反抗等同分裂國家！

台灣應該會重新考慮香港電子簽證，估計會要申請ＶＩＳＡ入境，順便ＢＡＮ晒黑警入境。

中國咪試過叫航空公司咁做

中華人文共和國

切結書即係英文affidavit，即係香港嘅誓章。

所以法律上香港都有。

只不過係台灣繼續用古漢語「切結」呢兩個字姐

一國中國，一個台灣

佢呢招真係on9到呢。夠薑埋直情同台灣斷交，趕埋駐港代表睇下全香港最多人去既台灣唔俾香港人去會點？到時實轟動過200萬人遊行

不嬲一個中國啦
一個中國 一個台灣
一邊一國架啦

快啲殺外國使節啦碌柒
唔係唔敢啊?
你好撚好打㗎喎

你驚佢做唔出

其實呢單野係炸彈

本身一個中國但有台灣大使館呢個設定已經夠撚晒on9

索性咪再簽
香港人永遠同臺灣講bye bye

但台灣嘅「切結書」實際係比較廣泛，可以對應香港嘅「聲明」(declaration)、「承諾書」(undertaking)、「確認書」(confirmation) 之類
呢單嘢比較似係「確認書」

無限加速
一日千里

各國領事館唔簽支持一個中國協議都要趕走

唔簽即拉/即趕

正

Taiwan no 1

驅逐外國使節

你驚佢唔敢做咩 咪傻啦

CLS

去親台灣都要支持台灣為一個獨立國家聲明

高銘村 : 全身而退

好彩走得快

唔緊要啦
雖遠必誅
等準備好心情
條法例好勁
佢講一句外國人會自動獻身

佢會唔會係特首(已架空)

近半年所有政策好唔香港

唔傾向香港就一定

但咁明張目膽咁橫咁無法治精神

我唔覺會由佢手出

除非佢放棄咗理 鳩嚟算

磨牙

港官係咪全部腦裝屎d做法咪咁弱智

鄧家彪雙十慶祝.jpg

一個中國，中華民國，
中共係恐怖份子。

On9

依家金鐘只係花瓶，實在管治班子喺西環同大坑

其實咁樣玩法香港機場／因航真係大鑊，年中幾多臺灣人搭因航香港轉機去歐洲，再係咁玩真係收皮
因航仲係臺灣有幾條第五航權航線去日韓，睇下會唔會俾人搞

開始懷疑條7婆係報復緊習維尼

要紅就要幫佢紅到底，要求日本馬來西亞台灣入境既人，駐港辦事處既官員簽署一中確認書，確認釣魚台同南海都係中國一部分。唔簽就唔俾入境，駐港官員就遞解出境。要立會議員幫手提一提議案。

幫佢加到超光速。

快啲叫小英撤僑

幾時都係得一個中国
認同呀

klm有直飛荷蘭

香港係咪有個經貿辦事處响台灣？叫台灣照板煮碗，要班香港官簽台灣是獨立國家聲明，唔簽就遞解出境

Wow... visa application = a political event!

Does it mean that if she or anyone of HK govt. officials wants to apply for any visa to US or England, they all need to sign a letter of SUPPORT for USA and England too?

如果台灣辦事處收皮
香港人 係咪冇得再去台灣

踢走香港經貿辦啦

台灣真係要踢香港經貿辦走，一了百了，再要補多句，申請入台證一定要填職業

根本中國淨係敢搞港台

到時就網上申請吧

支共個種on9唔係講笑 condom唔係用完即棄 而係保返合套轉頭

其實一路都無共識當年都係各說各話。

咪中華民國

林鄭都嫌唔夠快 幫手加速

下次試下迫美英大使簽啦不如

傳說中嘅「好政治化」

咁要拉晒幫佢買機票車佢去機場同入境處D 人犯國安法

走人

繼續
傻閪當正自己地球霸主？入領事倉拉人呀傻閪

我想睇叫美國駐港總領事簽確認書

沈大師話

呢排澳洲駐港領事都未有簽證

香港駐台經貿辦班AO...

有危險？

游水返香港

宜家直頭迫人唔承認
攪到自己仲肉酸
你又冇其他野可做

去烏克蘭要簽字克里米亞係屬於烏克蘭
去以色列要簽字耶路撒冷係佢首都
去格魯吉亞要簽字......

弱撚智

又一隻拉

Ban黑警同有份迫害香港嘅公務員好啦

迫佢承認自己國家迫害緊中國

次次駁唔到就不評論個別個案
人唔笑狗都吠

btw世界上應該無人唔認同一中國
一個都咁 仲多個咪不得了

精彩

on9行為，離 統戰越黎越遠

份表比得你簽一定有啲細字講明 唔會比你自己解讀

走啦 留在香港有咩意思？之前香港是國際城市 e加是中國的一個人小點

台灣應該要驅逐香港台灣辦事處既港共公務員走啦

咪撚留係香港

咁夾番遲早被人拉

估計最後會咁：除非特別原因，唔認可特區護照

依家已經放棄左統戰
中共一心諗住武統

唔入境都一樣犯國安法
條法例係好撚巴閉，全球通用

驅逐外交人員
不如驅逐美國領事啦

人地各說各話冇錯

就快啦

夠唔夠力武統，你估重係八十年前，不怕犧牲，用人海戰術呀，台灣有繼以色列之後，最密集的防空系統，以中共現有的兩棲攻擊艦，更本發起唔到持續性登陸戰

一拉就台灣出兵打
港共要預備咗未先

似係 集中營好近

佢寫字，人哋點簽？
國家名寫錯咗。

地址又錯

非洲都要拉
衰軟必豬！

違反92共識

先試最敏感嘅，然後再度橋諗其他人
果然如外面post傳年底前埋位

推

笑能死人，呢個政府

已經預備左70年
唔知仲要幾耐

建議要求所有大使都要簽

呢班狗官完全將香港淪陷晒，用香港嚟打壓台灣，用所有政府部門嚟配合共產黨打壓香港人，呢班仆街死一百次都唔夠，呼籲全球制裁佢哋，一個都不能少⋯⋯

台灣人應該撤離香港

藍屍: 香港人咁唔鐘意共產黨統治咪移民囉

有冇英文名

蔡英文都要拉

美國領事都已經違反國安法拉得

係領事館入面都拉得
全球適用架嘛

支持一個中國，一個台灣

簽證到期未獲新簽 台灣駐港機構5組長僅剩1人
最新更新：2020/07/17 12:26
台灣駐港機構多名主管近日因為簽證到期先後返台，當中包括駐港處代理處長高銘村。圖為2019年底「反送中」運動爆發時，高銘村（前左）協助台生返台。（資料照片）中央社記者張謙香港攝 109年7月17日

（中央社記者張謙香港17日電）由於簽證到期，台灣駐香港機構多名主管近日先後離港返台，但港方遲不予接任人簽證，使駐港機構編制中的5個組長只剩下經濟組組長倪伯嘉，不過，目前領務和簽證工作仍正常運作。

台灣媒體昨天報導，大陸委員會駐港機構台北經濟文化辦事處代理處長高銘村因拒簽「一個中國」切結書而離港。

據悉，在高銘村離港前一天，台北辦事處服務組組長周家瑞及綜合組組長李晉梅已先行離港返台。消息指出，周、李兩人都因為工作簽證到期而離港。

目前台北辦事務轄下5名組長中，只剩下經濟組組長倪伯嘉，他本身是經濟部駐港代表、遠東貿易服務中心駐港辦事處主任。

台北辦事處是陸委會駐港機構，統籌和主導其他駐港機構的工作，辦事處下設服務組（領務工作）、經濟組、新聞文化組、聯絡組、綜合組，其中聯絡組和綜合組為陸委會派遣人員。

高銘村是聯絡組組長，台北辦事處前處長嚴重光兩年前離港後，陸委會派遣的接任人一直未能獲港府發給來港工作簽證，因此處長一職由高銘村暫代。

所以，這次高銘村離港後，台北辦事處同時出現處長和聯絡組組長的空缺。

近兩年來，台灣除了陸委會駐港代表未能來港外，文化部駐港代表、光華新聞文化中心主任也因為遲遲未獲港府發給工作簽證而放棄來港。

文化部駐港代表同時兼任台北辦事處轄下新聞文化組組長，也因此，組長職位一直由光華中心其他秘書代理。

根據台灣媒體的報導，高銘村此行離港返台，是因為申請工作簽證延期時，港府要求他簽署支持「一個中國」的切結書，但遭拒絕。

至於李晉梅和周家瑞是否遇到類似問題，目前不得而知，但兩人離港前，工作簽證確實已經到期。

對於高銘村離港，台灣媒體形容是港區維護國家安全法生效後令台灣關係惡化。但事實上，近幾年台灣政黨輪替後，港府早已改變對台政策，令台灣駐港代表或主管未能順利入境，當中包括台北辦事處處長和光華中心主任。

這次負責領務的周家瑞和台北辦事處綜合業務的李晉梅離港後，未知其接班人能否順利來港。

據悉，除了一級主管外，台灣各駐港機構多名秘書的工作簽證也已經過期並已申請延期，但至今未獲港府回覆。

而駐港單位一般組員原則上一任3年，相關人員尚無換屆問題。

儘管如此，台北辦事處及各組人員至今持續運作，為國人提供服務，並向在港外國人提供領務服務以及處理港人的簽證申請。（編輯：翟思嘉）1090717

又話痰症執法嘅
點解會比台獨份子走甩呀港共

明挑機
支持台灣要求每一個公務員入境時「填下表」

一個台灣

台灣政府準備撤出香港